{"title": "Hỏi đáp: Mèo cào", "question": "Thưa Bác sĩ, bé em được 1 tháng 14 ngày, hnay bị mèo cào ở trên đầu bên trái với chiều dài khoảng 1cm và bị tươm máu.giờ mẹ có cần phải bế bé đi xét nghiệm hoặc chích ngừa gì không? Nếu xét nghiệm hoặc chích ngừa thì làm ở đâu? Bị như vậy nếu chích ngừa hoặc không chích ngừa có bị ảnh hưởng gì không? ( mèo nhà, mọi người trong nhà vẫn thường bị mèo cào tươm máu nhưng lần này là trẻ sơ sinh nên mẹ hơi lo lắng). Mong nhận được phản hồi sớm của bệnh viện. Mẹ xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,Bạn nên đến viện Pasture để được bác sĩ tư vấn về tiêm ngừa khi bị mèo cào, bạn nên đi khám sớm nha.,Thân mến,CN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/meo-cao/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung caxi cho trẻ 9 tháng.", "question": "Chào bác sĩ. Con em 9 tháng, được 9.5 ký, tháng rồi đi khám nổi đỏ ở cổ, bác sĩ có cho thêm canxi uống vì bé hay ra mồ hôi đầu, ngày uống 1 ống, (trước giờ bé chưa uống canxi), em định hết canxi lấy toa mua tiếp cho bé uống tiếp, không biết nếu uống caxi liên tục vậy có ảnh hưởng gì không ạ? Nhờ bác sĩ tư vấn.", "answer": "Chào Chị,,Đổ mồ hôi đầu có thể là một trong những triệu chứng do thiếu canxi gây ra. Chị có thể bổ sung thêm một đợt canxi theo liều lượng mà bác sĩ đã chỉ định trên đơn thuốc. Tuy nhiên, nếu tình trạng đổ mồ hôi đầu chưa giảm, Chị nên đưa bé đến các cơ sở y tế để bác sĩ khám và tư vấn sử dụng thuốc bổ sung phù hợp với tình trạng sức khỏe của bé.,Thân mến!,DS. Võ Trương Diễm Phương\nK. Dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-caxi-cho-tre-9-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị giảm cân không?", "question": "Xin chào Bác Sĩ em có bé gái sắp tròn 12 tháng, em có ý định uống nước ép khổ qua để giảm cân. Em xin hỏi nếu em dùng bé có bị giảm cân theo không? Rất mong phản hồi từ Bác Sĩ, em xin cảm ơn!", "answer": "Chào chị,,Hiện nay chưa có nghiên cứu hoặc thông tin về những ảnh hưởng của khổ qua trên trẻ có mẹ sử dụng. ,Chị có thể tư vấn thêm với các chuyên gia dinh dưỡng để có chế độ ăn uống phù hợp vừa giảm cân vừa đủ sữa cho bé bú.,Chúc chị và bé khỏe.,DS. Nguyễn Tấn Xuân Trang\nK. Dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-giam-can-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 3 tháng 5 ngày bị đổ mồ hôi tay chân", "question": "Thưa bác sĩ! Ngày 20/8 em có gửi vấn đề cần thắc mắc về sức khỏe con em, nhưng k thấy hồi âm, em rất lo lắng nên nay gửi thêm một lần nữa. Bé nhà em sinh mổ tại Từ Dũ, đc 3kg3 không rõ chiều cao. Bé bú mẹ hoàn toàn. 2 tháng đầu bé chỉ tăng 1kg5 là 4kg8 và cao 56cm. Nay bé đc 3 tháng 5 ngày nhưng chỉ đc gần 5kg4 và cao 58cm. Bé ra mồ hôi và bị lạnh tay chân, khi đi tiêu có lúc phân hoa cà hoa cải, nhưng 3 ngày nay đi phân vàng dính như keo và đôi khi có bọt. Bé bú trung bình 110ml/lần, ngày bú 6 lần. Bé ít đc tắm nắng vì nhà bị khuất nắng trời, nên em có bổ sung vitamin d3 cho bé mỗi ngày 400ui. Và mẹ có uống calxium corbiere 10mk + viên sắt. Bác sĩ cho em hỏi bé phát triển như vậy là có chậm không? Bé có bị thiếu calxi không? Cám ơn bác!", "answer": "Em Hồng Ngọc thân mến.,Con em hiện tại cân nặng và chiều cao hiện tại bé tăng trưởng tốt nên em yên tâm nhé. số lượng sữa bé bú như trên đủ nhu cầu, việc đi tiêu phân như trên cũng không phải là bệnh lý. Khi bé vận động hoặc sau bữa bú bé đỗ mồ hôi là bình thường, việc bổ sung thuốc Vitamin D, A,E, K là theo liều chỉ định của Bs, nếu dùng quá liều ảnh hưởng sức khỏe của bé các loại vitamin trên tan trong dầu thải trừ chậm. Mẹ cố gắng cho con bú mẹ hoàn toàn, mẹ bổ sung thêm thuốc sắt là quá tốt.,Chúc em nuôi con khòe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-3-thang-5-ngay-bi-do-mo-hoi-tay-chan-33704/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ra mồ hôi", "question": "Thưa bác sĩ, con em hiện được 1 tháng 10 ngày, lúc bé ngủ lẫn lúc bé thức, bé thường hay ra mồ hôi đầu, chân tay hay run giật. Khi ngủ hay quấy khóc, vặn mình mặt đỏ tím tái. Hàng ngày em có tắm nắng cho bé từ 10 đến 15 phút và cặp nhiệt độ ở 36,5độ với 37 độ. Con em bị sao vậy bác sĩ? Em cảm ơn ạ!", "answer": "Em Bích Hổng thân mến.,Trẻ trong tháng đầu tiên nếu bú no thì sẽ ngủ 17g đến 20g mỗi ngày, tiêu 5-6 lần/ ngày, đi tiểu thường xuyên mỗi lần bú thường hay đi tiểu. Trong tháng đầu hệ thần kinh chưa hoàn chỉnh, môi trường bên ngoài không ấm áp như trong buồng tử cung bé thường hay ngủ giật mình khi có tiếng động và khi ngủ thỉnh thoảng có những cơn co giật ngắn tự ý sau đó  thưa dần và hết những tháng sau. Em tiếp tục theo dõi bé và báo các triệu chứng trên khi đi khám định kỳ bs sẽ bổ sung thêm các vi chất dinh dưỡng khi cần thiết.,Chúc em nuôi con khỏe, dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ra-mo-hoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé thiếu men g6pd", "question": "Con em thiếu men g6pd theo kết quả sàng lọc sơ sinh từ bệnh viện Từ Dũ. Cho em hỏi nếu bây giờ em muốn bổ sung vitamin D3 và Canxi cho bé thì em nên bổ sung loại nào ạ?", "answer": "Chào bạn,  ,Calci và vitamin D không bị chống chỉ định trong trường hợp thiếu men G6PD. Một số chế phẩm bổ sung calci và vitamin D có thể chứa vitamin C nhưng thông thường hàm lượng vitamin C trong những chế phẩm này không gây hại với liều dùng hằng ngày. Việc bổ sung calci và vitamin D cho bé  tùy thuộc bé có nguy cơ bị thiếu những chất hay không. Trên thị trường hiện nay có rất nhiều chế phẩm bổ sung calci và vitamin D khác nhau thuộc nhóm thuốc không kê đơn. Chị có thể nhờ nhân viên nhà thuốc tư vấn thêm để lựa chọn chế phẩm phù hợp với lứa tuổi và nhu cầu của bé.,Chúc chị khỏe.,DS. Hoàng Thị Vinh\nK. Dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-thieu-men-g6pd/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vảy da đầu", "question": "Chào BSCon em được 20 ngày bắt đầu có vảy màu vàng vàng nâu trên đầu và chân mày. Ban đầu em thấy nổi mụn như rôm sau đó tiết ra tý dịch vàng rồi khô thành mảng vảy. Bs cho e hỏi có phải cức trâu không ạ. Có ảnh hưởng gì tới bé và bày cho em cách chữa trị ạ. Bé vẫn bú và ngủ bình thường ạ. Em xin cảm ơn", "answer": "Em Lệ thân mến.,Trên đầu em bé mỗi ngày có ra mồ hôi, tế bào da sẽ thay đổi mỗi tháng, nên trên đầu bé  sẽ có các tế bào chết, nếu khi tắm bé không massage kỹ các tế bào này sẽ tích tụ ngày càng nhiều, đóng từng lớp vàng dày dân gian gọi cức trâu. Trước khi tắm bé em thoa một lớp dầu dửa, khoảng 10 phút sau massage bằng miếng vải mùng các tế bào trên sẽ tróc ra dể dàng, da đầu sạch sẽ thì bé sẽ không ngứa em bé cũng giống như người lớn.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vay-da-dau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe bé", "question": "Bé nhà em được 1 tháng 2 ngày. Ban ngày bé ngủ nhiều đêm thì tới hơn 11h mới ngủ. Bé thức 3 tiếng liên tục. Em thấy quảng cáo có sản phẩm soki tium giúp điều chỉnh giấc ngủ cho trẻ sản phẩm này có ảnh hưởng gì tới bé không. Em xin bác sĩ tư vấn giúp em.", "answer": "Chào Chị,,Theo thông tin sản phẩm, Soki tium có thể sử dụng cho trẻ sơ sinh. Hiện nay không có thông tin về những ảnh hưởng của sản phẩm đối với trẻ. Chị có thể tham khảo thêm các thông tin đính kèm trên sản phẩm.,Tuy nhiên, chị nên tham khảo ý kiến của bác sĩ để tập cho bé các thói quen ngủ ngoan.,Chúc Chị và bé khỏe.,DS. Nguyễn Tấn Xuân Trang\nK. Dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-be-33663/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 22 tuần", "question": "Bé nhà em được 5 tháng rưỡi ngủ ít đi khám bác sĩ cho canxi và D3 uống không khỏi tái khám bác sĩ cho si rô provit ngày uống 5ml. Bé ngủ trưa được 2 giờ nhưng cứ hay cáu gắt mẹ phải bế bé mới ngoan va ngủ lại. Bé bú mẹ hoàn toàn. Cho em hỏi bé uống si ro provit có tốt không ạ. Em sợ bé sẽ thừa vitamin.", "answer": "Chào em,,Trường hợp em cho bé bú mẹ hoàn toàn, em nên bổ sung dinh dưỡng đầy đủ và uống thêm thuốc bổ như Calci, thuốc bổ tổng hợp, viên sắt để bổ sung cho bé qua sữa mẹ, cho bé phơi nắng 30 phút mỗi buổi sáng. Nếu vẫn không cải thiện thì em cho bé dùng Calci, D3, Provit theo hướng dẫn của Bác sĩ để hỗ trợ cho sự phát triển của bé.,Chúc hai mẹ con khỏe mạnh!,Thân mến,Ds. Đặng Thị Thuận Thảo\nK. Dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-22-tuan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 8 tháng ẳm nách được không", "question": "Bé em 8 tháng bà đã ẳm nách rồi. Ẳm nách sớm có ảnh hưởng không bác sĩ. Em nghe nói ẳm sớm sau này con bị chân vòng kiềng có phải như vậy không. Em mong nhận được câu trả lời", "answer": "Chào chị Nhung,,Trẻ ẳm nách (hoặc ẳm đứng) được phụ thuộc vào trẻ đã kiểm soát đầu cổ chưa chứ không chỉ phụ thuộc vào tuổi. Nói môn na là trẻ tự giữ đầu thẳng, không gục gặc là được. Ngoài ra cách bống ẳm còn phụ thuộc vào tư thế thoải mái cho trẻ. Chưa có nghiên cứu nào báo các là ẳm nách gây ra chân vòng kiềng.,Thân mến,,BS. CK2. Lê Thị Hiền Nhi\nK. Phục hồi chức năng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-8-thang-am-nach-duoc-khong/"}
